澳門被歐盟列避稅天堂黑名單 憂隨時被制裁

澳門被歐盟列避稅天堂黑名單
憂隨時被制裁

國際新聞

0:00

歐盟財長周二通過避稅天堂黑名單，名單中包括17個國家及地區，指這些國家在稅務問題上並不合作，而澳門亦榜上有名。

17個避稅天堂除澳門外，包括美屬薩摩亞、巴林、格林納達、關島、南韓、馬紹爾群島、蒙古、納米比亞、帕勞、巴拿馬、聖盧西亞、薩摩亞、特立尼達和多巴哥、突尼斯和阿聯酋，被列入黑名單的國家可能會受到制裁。

法國財長勒梅爾（Bruno Le Maire）表示，另有47個國家或地區列入「灰名單」，這些國家或地區目前不遵守歐盟的規定，但承諾會修改其稅務條例。

隨著多次離岸避稅天堂事件曝光，歐盟成員國今年二月宣佈推出黑名單，以打擊公司及富豪成立海外空殼公司。

路透社

竟然無香港算好俾面

HSBC 一向定期交罰款

冇香港

摩洛哥、百慕達呢